六合彩億元攪珠，中頭獎方法：信電腦好過人腦

根據香港賽馬會提供予《香港01》的資料顯示，歷來共有10次1億元或以上頭獎彩金攪珠，共有21.5注中頭獎，但原來逾半都是以電腦票的投注方式買中，反映出若自己揀心水號碼下注，超過一半機會未能與其他人瓜分巨額派彩。

這10次六合彩攪珠中，除2014年9月9日和2016年5月5日無人中頭獎外，其餘8次共有21.5注中頭獎，其中2018年1月11日及2019年2月9日攪珠，分別有16個字複式自選電話投注和14個字複式自選彩票買中0.5注中頭獎，顯示「大包圍」方式在這類巨獎攪珠，都會有機會贏取巨額彩金。

14個字複式投注合共3,003注，10元一注買需付30,030元；至於16個字複式投注合共8,008注，10元一注買需付80,080元，但這位幸運兒可捧走66,964,860元，回報率達有835倍。

不過，資料顯示選擇買電腦票買中這類頭獎者佔多，合共高達13注頭獎，佔21.5注頭獎的六成，其中以7個字複式電腦票最多，達到9注頭獎。

咁用電腦買飛同人手買飛個比例係幾多先